
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Laboratorium 6 - Dynamiczna alokacja pamięci}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Alokacja bloku pamięci

    Funkcje do dynamicznej alokacji pamięci znajdują się w pliku stdlib.h

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{malloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{c+c1}{//przyjmuje jeden argument}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{=}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}\PY{c+c1}{//sprawdzamy czy udało się przydzielić pamięć}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 

    \end{Verbatim}

    Jakie dane znajdują się w pamięci przydzielonej malloc'kiem?

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{calloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{c+c1}{//przyjmuje dwa argumenty}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{=}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}\PY{c+c1}{//sprawdzamy czy udało się przydzielić pamięć}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 

    \end{Verbatim}

    Jakie dane znajdują się w pamięci przydzielonej calloc'kiem?

    Zwalnianie pamieci

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{calloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{c+c1}{//przyjmuje dwa argumenty}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{c+c1}{//sprawdzamy czy udało się przydzielić pamięć}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{n}{i}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,} \PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//\PYZlt{}\PYZhy{} błąd zwalnianie wskaźnika, który został wcześniej przesunięty}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
free(): invalid pointer
[C kernel] Executable exited with code -6
    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Wykorzystaj funkcję malloc do zalokowania pamięci na kilka struktur typu
Point. Każda struktura ma przechowywać dwie zmienne typu int, wypełnij
struktury danymi. Następnie wyświetl dane wszystkich struktur.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Point}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{x}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{y}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k}{struct} \PY{n}{Point} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Point}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{malloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Point}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{c+c1}{//sprawdzamy czy udało się przydzielić pamięć}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{j}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{x}\PY{o}{=}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{;}
                \PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{y}\PY{o}{=}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Point \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Point 0 1
Point 2 3
Point 4 5
Point 6 7
Point 8 9
Point 10 11
Point 12 13
Point 14 15
Point 16 17
Point 18 19

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Alokacja pamięci za pomocą realloc

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{calloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{c+c1}{//przyjmuje dwa argumenty}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{strncpy}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota i psa}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//moga wydrukować się smieci za tablicą}
            \PY{c+c1}{//strncpy nie gwarantuje zakończenia terminatorem}
                
            \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{o}{+}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
            
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{temp} \PY{o}{=} \PY{n}{realloc}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size} \PY{o}{*} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{temp}\PY{o}{!}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}
                \PY{n}{mem}\PY{o}{=}\PY{n}{temp}\PY{p}{;}
            \PY{k}{else}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{strncpy}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota i psa}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//\PYZlt{}\PYZhy{}zwalnianie wskaźnika do nowego bloku pamięci}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Ala ma kot
Ala ma kota i psa

    \end{Verbatim}

    Jak nie używać realloc

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{calloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{strncpy}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota i psa}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//moga wydrukować się smieci za tablicą}
            \PY{c+c1}{//strncpy nie gwarantuje zakończenia terminatorem}
                
            \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{o}{+}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
            \PY{c+c1}{//jeżeli nie uda się realokacja pamięci to tracimy wskaźnik }
            \PY{c+c1}{//do pierwszego bloku pamięci, który pozostał niezwolniony }
            \PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{n}{realloc}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size} \PY{o}{*} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
                
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{!}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{strncpy}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota i psa}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{memory\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//\PYZlt{}\PYZhy{}zwalnianie wskaźnika do nowego bloku pamięci}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[C kernel] Executable exited with code 8
    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Użycie realloc jak malloc

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{realloc}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{,} \PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{n}{i}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 

    \end{Verbatim}

    Realloc działa następująco: 1. jeżeli jest możliwość rozszerzenia
aktualnego bloku pamięci, to go rozszerza i zwraca ten sam wskaźnik,
który otrzymał w parametrze. 2. jeżeli nie ma możliwości rozszerzenia
pamięci, funkcja przydziela pamięć w nowym bloku, kopiuje dane ze
starego, zwalnia starą pamięć, zwraca wskaźnik do nowej. 3. jeżeli nie
ma możliwości rozszerzenia aktualnego bloku pamięci oraz nie ma
możliwość przydzielenia żądanej ilości pamięci funkcja zwraca NULL i nie
modyfikuje starego wskaźnika.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Jak nie używać realloc

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}8}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 1000}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem1} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{malloc}\PY{p}{(}\PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
            
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem1}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{o}{*}\PY{n}{mem2} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{realloc}\PY{p}{(}\PY{n}{mem1}\PY{p}{,} \PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{n}{SIZE}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem2}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{c+cm}{/**mem1=5;}
        \PY{c+cm}{    printf(\PYZdq{}mem1 \PYZpc{}d \PYZbs{}n\PYZdq{}, *mem1);}
        \PY{c+cm}{    printf(\PYZdq{}mem2 \PYZpc{}d \PYZbs{}n\PYZdq{}, *mem2);*/}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{mem1 \PYZpc{}p }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{mem2 \PYZpc{}p }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{c+c1}{//free(mem1);}
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Nowy blok pamięci był na tyle duży, że nie można było rozszerzyć
starego. Więc został utworzony nowy blok w innym obszarze pamięci. Dane
z pierwszego bloku zostały przeniesione, a stary blok został zwolniony.
Nie wolno zwalniać wskaźnika do stargo bloku pamięci, ponieważ zrobił to
już realloc. Nie wolno zapisywać danych do stargo bloku pamięci,
ponieważ została już zwolniona.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program przechowujący tekst pobrany od użytkownika w pamięci
alokowanej dynamicznie. Program powinien czekać na dane od użytkownka
zakończone enterem, a następnie doklejać je do już istniejących danych i
wyświetlać calość. Jeżeli tekst nie mieści się w pamięci należy ją
zwiększyć, za każdym razem o 10 bajtów. Początkowo pamięć ma mieć 10
bajtów i być pusta.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor} }]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{} }
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SIZE 10}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{mem\PYZus{}size}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{calloc}\PY{p}{(}\PY{n}{mem\PYZus{}size}\PY{p}{,}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{o}{=}\PY{n}{mem}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}
                    \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
                    
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{bufor}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}
            \PY{k}{while}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{n}{fgets}\PY{p}{(}\PY{n}{bufor}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,}\PY{n}{stdin}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
                \PY{k}{while}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{mem\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{po}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{bufor}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                    \PY{n}{mem\PYZus{}size}\PY{o}{+}\PY{o}{=}\PY{n}{SIZE}\PY{p}{;}
        
                    \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{temp} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{realloc}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{,} \PY{n}{mem\PYZus{}size} \PY{o}{*} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{char}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
            
                    \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{temp}\PY{o}{!}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}
                        \PY{n}{mem}\PY{o}{=}\PY{n}{temp}\PY{p}{;}
                    \PY{k}{else}\PY{p}{\PYZob{}}
                        \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                        \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
                    \PY{p}{\PYZcb{}}
                  \PY{n}{po}\PY{o}{=}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                  \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{New memory size \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mem\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}  
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{D\PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}  
                \PY{n}{strcpy}\PY{p}{(}\PY{n}{po}\PY{p}{,}\PY{n}{bufor}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{po}\PY{o}{=}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{D\PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{bufor}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{D\PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Pamięć|\PYZpc{}s|}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz funkcję, która alokuje pamięć na tablicę N liczb typu float i
wypełnia losowymi wartościami. Funkcja ma przyjmować tylko dwa
argumenty. Pamiętaj o zwolnieniu pamięci w funkcji wywołującej.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor} }]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{} }
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}time.h\PYZgt{}}
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{randomFloats}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{float}\PY{o}{*}\PY{o}{*} \PY{n}{tab}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
        
          \PY{k+kt}{float} \PY{o}{*}\PY{n}{mem} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{float}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{malloc}\PY{p}{(}\PY{n}{size}\PY{o}{*}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{float}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{=}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}
        
          \PY{k+kt}{time\PYZus{}t} \PY{n}{t}\PY{p}{;}
          \PY{n}{srand}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned}\PY{p}{)} \PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{t}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
          \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{size}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{mem}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{n}{rand}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{100000}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mf}{1000.}\PY{p}{;}
          \PY{p}{\PYZcb{}}
        
          \PY{o}{*}\PY{n}{tab}\PY{o}{=}\PY{n}{mem}\PY{p}{;}
        
          \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{float} \PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{size}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{randomFloats}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{po}\PY{p}{,} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{o}{!}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
              \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{size}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
              \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}f }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{po}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
        
            \PY{n}{free}\PY{p}{(}\PY{n}{po}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Zadanie

    Utwórz tablicę struktur, każda struktura ma zawierać wskaźnik na tablicę
N liczb. Liczba N powinna być zapisana jako pole struktury. Zaalokuj
pamięć i wypełnij tablice losowymi danymi. Następnie zapisz tablice
struktur do pliku. Później wczytaj dane z pliku.

    Zadanie

    Utwórz strukturę kolejka. Struktura ma przechowywać struktury typu
element (pola dowolne) oraz aktualny rozmiar kolejki. Napisz funkcje
push i pop pozwalające na dodanie i zabranie elementu z kolejki.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
